%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%----------------------------------------%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-------------------   LaTeX-Beamer-Theme der TU Dortmund   -------------------%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%----------------------------------------%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Erstellt von Maximilian Nöthe <maximilian.noethe@tu-dortmund.de>
% Version 1.1 vom 27.5.2014
% added section/subsection in footline and fixed not compiling if no title image is set

% Vielen Dank an Carsten Raas für seine Mithilfe


\mode<presentation>

\setbeamersize{text margin  left=18pt}
\setbeamersize{text margin right=18pt}

\defbeamertemplate*{headline}{TUDo}[1][0]
{
    \leftskip=18pt
    \vspace{13.5pt}
    \begin{beamercolorbox}[wd=4.54in, ht=0.75cm]{header}
       \begin{beamercolorbox}[ht=0.75cm, wd=0.3\linewidth]{institute}
            \includegraphics[height=0.75cm]{TUDo-Logo.jpg}
            \hfill
        \end{beamercolorbox}
        \hfill
        \begin{beamercolorbox}[ht=0.75cm, wd=0.3\linewidth,right]{institute}
            \vbox to 0.75cm{\vfil\usebeamerfont{institute}\insertinstitute\vfil}
        \end{beamercolorbox}
    \end{beamercolorbox}
    \vspace{8pt}
    \ifnum\insertframenumber>0
        \hspace{18pt}\usebeamercolor[fg]{headsepline}\rule{4.54in}{0.4pt}
    \fi
    \vspace{10pt}
}

\defbeamertemplate*{footline}{TUDo}[1][0]
{
    \hspace{15pt}
    \begin{beamercolorbox}[wd=4.54in]{footline}
        \begin{beamercolorbox}[wd=0.3\linewidth, left]{author}
            \usebeamerfont{author}\insertauthor, \usebeamerfont{date}\insertdate
        \end{beamercolorbox}
        \begin{beamercolorbox}[ wd=0.5\linewidth,center]{section in header}
            \ifx\insertsubsection\empty
            \usebeamerfont{section in head/foot}\insertsection
            \else
            \usebeamerfont{section in head/foot}\insertsection: \ \usebeamerfont{subsection in head/foot}\insertsubsection
            \fi
        \end{beamercolorbox}
        \begin{beamercolorbox}[wd=0.15\linewidth, right]{frame number}
            \ifnum\insertframenumber>0
            \usebeamerfont{page number in head/foot}\insertframenumber /\inserttotalframenumber
            \fi
        \end{beamercolorbox}
    \end{beamercolorbox}
    \vspace{12pt}
}

\mode<all>
